台美盟軍嚴防走火 中共閃電登陸勢落空

節錄

台美盟軍嚴防走火
中共閃電登陸勢落空

武統台灣一直是大陸的選項，明日是台灣雙十節，今年中共軍機擾台多達1,710次，闖入台海中線多達49架次，戰火味道近20年最濃烈，隨時擦槍走火。台灣前總統馬英九認為大陸一旦武統台灣，將是「首戰即終戰」，寶島瞬間潰敗。本報邀得台灣國防安全研究院國防資源與產業研究所長蘇紫雲、中正大學戰略暨國際事務研究所兼任助理教授林穎佑，以及澳門軍事評論員黃東作武統台灣的兵棋推演，歸納出「中共攻台七部曲」，認為台灣登陸戰將是歷史上最難的登陸戰，最終演變成長久消耗戰，不會數日內失陷。黃東更特別強調：「一旦大陸武統台灣，直接或間接參與國家可能不下於八國聯軍！」

相關新聞：美關島轟炸機營救 5小時抵台灣

■中國登陸台灣的難度相信將遠超登陸諾曼第。

1.洗腦宣傳 和平統一台灣

在中共攻台劇本中，最理想的是不費一兵一卒就能「和平統一台灣」。林穎佑分析，和平統戰主要是對台不斷騷擾及洗腦，讓台灣社會普遍接受兩岸統一，達到不用槍械炮火，就能迫使台灣投降。

專門研究中國對台資訊戰的專家沈伯洋曾表示，中共對台資訊戰有五條路線，首先國安部系統主要透過黑客攻擊台灣健保、戶籍等資料庫，。。。。。。。。

成效分析：不過，隨着台灣主體意識提高，台灣統派被邊緣化，和平統一台灣難度越來越高，。。。。。。。。

2.軍演戰機擾台 消耗戰力

配合洗腦戰的就是一系列的軍演及戰機擾台，早前美國高官及捷克議長維特齊訪台，中共更不惜飛過台海中線。蘇紫雲認為共機飛越中線政治意義比較大，他引述2012年東海釣魚台問題、2019年中國及俄國軍機，入侵南韓的ADIZ（防空識別區）獨島領空，但沒有實質軍事效果。

蘇紫雲認為「中國七分政治三分軍事的本質是不變的」，。。。。。。。。。

中國近月沿海軍演無日無之，甚至渤海、黃海、東海及南海四海同時演練。黃東認為。。。。。。。。。

成效分析：中共軍機都在台灣軍機起飛後離去，但黃東認為「一場隱形戰場已經開打」。。。。。。。。。。

3.準軍事手段 攻佔台外島

習近平去年強調：「武力統一仍然是一個選擇」。林穎佑認為一旦洗腦宣傳及軍事威嚇也無法解放台灣，解放軍將發動小型戰爭，例如攻擊外島，使用有限度軍事手段，配合台灣統派鼓吹投降，達到「小戰而屈人之兵」效果，即以小衝突作為談判籌碼，繼而奪取台灣，毋須發動全面戰爭。台灣國防安全研究院今年6月發佈的《國防情勢特刊》，提到中國避免直接軍事衝突引發的不利後果與不確定因素，將會採取未達大規模戰爭門檻的「灰色地帶衝突」。

成效分析：立委王定宇曾透露，東沙島上月9日曾被大陸武裝漁船隊包圍，海巡署事後緊急否認。蘇紫雲說：「。。。。。。。。。。

4.全面戰爭 封鎖台灣

如果佔領外島不足令台灣屈服，很有可能爆發台海全面戰爭，林穎佑認為，本島轟炸等於宣告全面戰爭開始，機率不大。黃東則擔心：「台灣人到今天仍未有全面戰爭心理準備，等於對對手仍然有不切實際的幻想。」

根據台灣之前估計，解放軍自海峽渡海進入到台灣沿海，台灣約有3小時可供反應部署。美軍。。。。。。。。。。

成效分析：黃東指，台灣在反封鎖上，台海固然會佈滿水雷，但大陸將「掃雷演習」納入演練。他認為。。。。。。。。。。

5.北部斬首 淡水攻總統府

林穎佑認為中共前提是要擁有海空優勢，才可開打登陸戰，否則不太可能出現全面突擊。黃東指出登陸戰是世上最高難度戰役，台海登陸戰將是歷史最大規模的登陸戰，比二戰登陸諾曼第更困難。中共軍官稱最佳登陸地點最好附近有海灘、港口及機場。可是台灣縱有長達1,000多公里的海岸線，合適的登陸海灘數量只有區區14個，完全不利於兩棲登陸行動。北部小部隊登陸一直是大陸考慮的戰術，做法是派海軍陸戰隊利用氣墊船沿淡水河，再配合空降部隊直殺入台北總統府，以斬首戰結束戰事。

成效分析：黃東認為「淡水河口是兵家必爭的地方，但河面較為狹窄，無法展開大部隊」，。。。。。。。。。。

蘇紫雲則認為，閃電突襲成功的機率不高，現代電子情報可做到相當好，部隊奇襲很早就被發現。不過他估計，大陸有可能。。。。。。。。。。

6.西部登陸難 或兵臨南台

黃東認為在北部進攻的同時，南部亦會助攻，用來滋擾分散注意，但估計大部隊不會在南部登陸，原因是南部與台北距離太遠。在台灣歷史而言，荷蘭及中國明朝的鄭成功都在台南登陸。根據前美國智庫研究員易思安的《中共攻台大解密》，台南及高雄都是選項，在台南登陸可進逼旗山，即台灣陸軍南部指揮中樞，但高山及樹林極多，交通不便，極可能成為長期消耗戰。黃東解釋：「大部隊可能有50萬人登陸，需要大量補給，即使不開一槍，一個裝甲師作戰的話每日3萬噸以上物資，中共難以應付長遠消耗戰。」此外，高雄有林園海灘登陸，附近確有機場及港口，但林園周圍是石化廠及工廠，登陸戰將死傷枕藉。

黃東相信台灣任何港口淪陷前，台灣都會將港口破壞，。。。。。。。。。。

成效分析：黃暫時未見中共有所準備，「參考諾曼第戰役，人工港很快就被颶風打爛，所以一定要找一個天氣較好日子登陸。」。。。。。。。。。。

7.部隊東部登陸 台灣落敗

過去解放軍的裝備較不足，無法在台灣東部地區發動攻擊，但自從大陸航母、071登陸艦及075攻擊艦服役後，中共最重要登陸作戰就是繞到東岸，由航母、071登陸艦、075攻擊艦，運載大量部隊去台灣東岸登岸。黃東認為一旦中共大部隊成功在東岸如宜蘭等地登陸，意即已控制了北部的海面，相信已去到戰事的尾聲，台灣的落敗只是時間問題。他認為台灣東岸防守較弱，財力上無法將東岸的防禦設備建造成如西岸一樣多。他說：「台灣東岸防守問題要靠部隊機動性、海空軍隊去解決，現在台灣兵力不夠20萬，當年只是一個金門都不止於20萬，火力、先進的部隊也不足夠。」外界相信，如果在宜蘭登陸，可以利用雪山隧道直奔台北，屆時既可進攻基隆港，亦可攻打台北市區。

成效分析：蘇紫雲認為從軍事科學角度來看，台東登陸的成功機率非常低，他不相信中共有全面佔領能力，認為。。。。。。。。。。。

CHINA JOKE一當選就解決哂啦

個表又唔計有幾多坦克同自走炮
又唔計台灣有買美國防空導彈

日日吹

我相信主要係支共空襲同導彈 火箭攻擊

台軍主要防空 同用其他地對地導彈 反擊

加上防止特種部隊空降

打未

推

8. 拜登上台
成效分析：100%成功

姐係咁,你打仗最驚有人背後捅你一刀.你睇睇宜家個形勢 幾乎半個地球嘅國家都攞刀準備捅你.你仲走去開戰？

打起上黎如果有心做既美軍食埋做殖民地好似以前沖繩咁做美國防線戰線到時就頭痕

佢哋個推論係隻抽？

呢個就係打飛機過度既效果
大部份大陸人加香港果班臭閪真係以為自己好撚勁 勁到一個摺被打十個美軍

無國家想改變台海現狀，日本，美國一定幫拖，唔直接軍援，都係物資武器等補級，甚至保住台灣東面以防共軍包圍。

同時更係搵印度搞大陸後欄，開多條戰線等佢 focus 唔到。

好老實，台灣唔係話要贏，因為對住解放軍咁多人都係有難度，但將戰事盡入膠著狀態，先對共產黨內部有致命影響，到時入面啲黨官員仲唔乘機拉維尼落馬？分分鐘解放軍兵變都似

宜家目前形勢 我覺得會一半一半 台灣真係有一半希望投降歸中

大家都鐘意打飛機